【好好味吖,你叫得幾硬幾假？盲既都知道你做緊戲啦】習總以為係演員！ ？這是正式錄用的習家香港警察嗎？

國家主席習近平訪港3日期間，到八鄉參觀少年警訊永久活動中心暨青少年綜合訓練營，其間警方安排習總，接見一名在內地出生的男警員。該名男警向習近平說：「主席，請你放心，我一定會努力工作。做一個愛國家、愛香港的好警察。」習近平隨即問道：「這是正式錄用的警察嗎？之前要上警校嗎？」

不少網民近日回顧此新聞片段，有人認為習主席此話的潛台詞是「呢個老臨做到真嘅一樣樣！堅喎」，亦有人笑言該警員「假到一個點呢，連主子都唔信」，還是習總「心水清」，「一眼看穿是戲子」。

《CUP媒體》上載該男警的單頭照至facebook，透露其背景資料。原來獲習接見和握手的那位新移民警員，叫「葉健文」，現年22歲，於廣東茂名出生。名字沿用簡體字「葉」，而非正體字「葉」。